@inproceedings{Norman-Leeflang-Zweigenbaum-Neveol:TALN:2017,
    author = "Norman, Christopher and Leeflang, Mariska and Zweigenbaum, Pierre and N\'ev\'eol, Aur\'elie",
    title = "Tri Automatique de la Litt\'erature pour les Revues Syst\'ematiques",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "234-241",
    note = "Automatically Ranking the Literature in Support of Systematic Reviews",
    abstract = "Les revues syst\'ematiques de la litt\'erature dans le domaine biom\'edical reposent essentiellement sur le travail bibliographique manuel d'experts. Nous \'evaluons les performances de la classification supervis\'ee pour la d\'ecouverte automatique d'articles \`a l'aide de plusieurs d\'efinitions des crit\`eres d'inclusion. Nous appliquons un mod\`ele de regression logistique sur deux corpus issus de revues syst\'ematiques conduites dans le domaine du traitement automatique de la langue et de l'efficacit\'e des m\'edicaments. La classification offre une aire sous la courbe moyenne (AUC) de 0.769 si le classifieur est contruit \`a partir des jugements experts port\'es sur les titres et r\'esum\'es des articles, et de 0.835 si on utilise les jugements port\'es sur le texte int\'egral. Ces r\'esultats indiquent l'importance des jugements port\'es d\`es le d\'ebut du processus de s\'election pour d\'evelopper un classifieur efficace pour acc\'el\'erer l'\'elaboration des revues syst\'ematiques \`a l'aide d'un algorithme de classification standard.",
    keywords = "Recherche d'Information, Classification Supervis\'ee, Revues Syst\'ematiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/94.pdf"
}
